中彈急救員 大腿皮植背部 警暴身心留痕

中彈急救員
大腿皮植背部 警暴身心留痕

【三級燒傷】

【本報訊】上周六的港島警民衝突中，一名18歲義務急救員被防暴警員手擲催淚彈燒傷背部，昨晨接受四小時植皮手術，成功將右大腿一幅表皮移植至背部。傷者手術前向《蘋果》稱兒時以當警察為志願，17歲考取急救資格為投考警員鋪路，豈料反送中運動令他認清警暴的可惡，決心上前線救人。當日催淚彈在其頭頂爆開，跌入其上衫與背脊間，高溫釀成二至三級燒傷，他形容「痛得好恐怖」。他目前「食五、六粒止痛藥先敢去沖涼同洗傷口」，但他無悔上前線救人，強調「出手係一個責任，有任何需要幫助嘅情況，我都會出場」。

記者：姜偉康

就讀樹仁大學輔導及心理系的18歲學生阿仁（化名），上周六與隊友在港島示威活動中擔任義務急救員，傍晚6時許身處銅鑼灣波斯富街的電車站，被警員擲出一枚手投式催淚彈燒傷背部，皮膚當場被燒至熏黑脫皮。他至今仍留醫瑪麗醫院燒傷中心，昨早7時許開始接受四小時植皮手術，至中午手術成功，視乎康復進度再決定下一步治療方式。

義務急救員阿仁背部及手部燒傷，但無悔上前線救人。姜偉康攝
AppleDaily

阿仁左手兩隻手指曾夾走高溫催淚彈，造成二級燒傷。
AppleDaily

傷者背部有二級和三級燒傷，須進行植皮手術。
AppleDaily

背部及兩指嚴重燒傷

相關新聞：民間「和你宵」建黃色經濟圈

阿仁左手兩隻手指包着繃帶，背部敷上一大塊紗布，前晚在醫院講述事發經過。他憶述當日下午3時起充當義務急救員，先後遊走維園、炮台山至銅鑼灣，傍晚6時許身處波斯富街的有蓋電車站內，當時無戴防毒面罩，背向防暴警員提醒記者小心，未幾在頭頂上方聽到一聲爆響，有物體攝入其身穿的polo恤與背脊之間，他本能用左手食指及中指夾出催淚彈，造成背部及手指嚴重燒傷。「之前（催淚彈）係煙霧狀，頂多刺激皮膚，嗰日跌入背脊，有股噴射感覺，有人更話見到火光，相信係國產催淚彈先造到呢個效果」。

原為投考警察學急救

阿仁其後確診背部有0.5%三級燒傷及2至3%二級燒傷，兩隻手指有二級燒傷，需定期洗傷口。他形容過去留醫六天度日如年，「瞓低起身都痛，每日洗傷口同沖涼都好痛，痛到成個人孿起，要食五至六粒止痛藥先敢去做」，預計至少數星期至個多月才能復原。

義務工作本來已是無償服務，現換來終生留痕，阿仁指這種使命感不是生而有之，諷刺的是源於傷害他的警察：「細個志願做警察，以為係好職業，可以幫到巿民，17歲學急救，諗住幫到人，仲以為考警察有優勢。」然而今年6月以來反佔中運動，他以聖約翰救傷隊救護員身份出席集會，但之後警務處屢次拒絕批出不反對通知書，聖約翰救傷隊無法出動，他遂化身義務急救員繼續工作。「直播見到有人受傷，發現警察未必可以幫到巿民，決定用急救技術去幫返有需要嘅人」。他仍希望康復後重回前線出力，現透過民主黨立法會議員鄺俊宇協助，不排除稍後向投訴警察課投訴，或透過民事訴訟討回公道。

推

屌 好似仲傷過隻聖水狗

明顯啦

睇見都痛

唉

(請承認自己的無能) 幫全香港被罷工的事前準備細節及討論

隔熱手套有無用? 掟撚返比班仆街狗

香港靠你班暴徒區區開花食撚得屎啦

路政署話230度以上先會可以將佢哋啲油漆黃色燒到變青色